美國國防部長：美國堅定承諾與台灣合作

美國國防部長：美國堅定承諾與台灣合作

（中央社記者黃自強新加坡2日專電）美國國防部長馬提斯今天在香格里拉對話演說指出，美國仍堅定承諾與台灣合作，依據台灣關係法，提供必要與防衛相關的設施，維持自我防衛。

第17屆香格里拉對話今天繼續第2天議程，美國國防部長馬提斯（Jim Mattis）上午主持美國領導與印太安全的挑戰議題討論，他在演說時除提及印太戰略，也提到五角大廈也在商議會持續提供台灣自我防衛的武器裝備。

馬提斯指出，美國反對一切片面改變現狀的做法。

對於中國最近強制美商更改台灣屬性作為，馬提斯也表達反對立場，強調反對任何不尊重海峽兩岸人民意願進行的改變 。

馬提斯表示，身為太平洋國家，美國會持續投入建立印太區域的共同命運，不會要求夥伴放棄主權，從未夢想霸權，會基於共同原則合作。

他指出，美國提出的印太戰略，也是要藉此表達與中國大陸的關係，美國支持中國大陸的決策，但中國大陸要支持長期的和平與繁榮是其中的最重要前提。

他表示，中國大陸在南海的政策，讓他們懷疑中國大陸是否有更深遠的目標。中國大陸在南海軍事化作為，包括艦砲、高射砲，或電子干擾機，或轟炸機降落，這些武器系統與軍事相互關連，也具有恐嚇或脅迫目的。

馬提斯認為，中國大陸在南沙群島的軍事化，將會和中國國家主席習近平在2015年所做的擔保是相互矛盾的。

馬提斯表示，美國上週拒絕中國大陸海軍代表參與2018年環太平洋軍演，中國大陸的行徑與美國的原則、目標並不一致。

他指出，美國從未要求各國在中國大陸與美國之間選邊站，朋友是不會強迫要求進行選擇。

馬提斯表示，美國會提供戰略性夥伴關係，而非依賴關係，美國會與盟國合作，維護區域的安全穩定、經濟繁榮，基於共同原則合作，讓任何國家擁有美好未來。

香格里拉對話今天繼續第2天議程，馬提斯演說內容也獲包括中國大陸代表等發言回擊。

說好的台灣省呢？

咪打飛機啦死台狗
中國台灣省

邊個既省呢？美國？

美重申與台軍事合作 台下中國將領聽到後急開記者會

美國國防部長馬提斯（James Mattis）在今日於新加坡進行的亞洲最大年度安全會議「香格里拉對話」中，毫不掩飾的點出中國在南海的企圖，還強調美國會持續與台灣保持軍事交流。這樣的發言讓台下聆聽的中共將領無法接受，立即召開記者會反駁。

馬提斯表示，中國南海人工島嶼的軍事化，包括部署反艦飛彈、地對空飛彈、電子干擾器，以及最近在島嶼登陸的轟炸機，是中國想達到恐嚇和脅迫的目的，他還強調，美軍會繼續在印度太平洋留下來，並與台灣有防禦軍備上的合作。

中國代表團團長解放軍中將何雷聽聞馬提斯的發言後，趁著空白時間召開記者會，強調中國反對任何國家對台軍售，也絕不允許任何人以任何名義在任何時候將台灣從中國版圖分裂出去。但何雷僅針對台灣問題反擊，對馬提斯提到的南海軍事化、恐嚇脅迫他國等指控皆無回應。

有媒體指出，馬提斯雖然在去年大會上也提過對台軍售，但今年的發言聽起來更加直接尖銳。另有分析指，今年出席大會的各國代表團中，部長級人數是歷年之最，但中國僅派出中將作為代表，且在現場也少與他國代表團進行交流。

毒撚